全日空飛港客機冒煙 137人疏散

2018年05月22日

全日空飛港客機冒煙 137人疏散

■機上乘客拍得的片段顯示，事發時機艙滿佈煙霧。互聯網

【本報訊】日航「全日空」一架由東京飛往本港的客機，原定昨早在成田機場起飛，惟機艙突然冒白煙，逾百乘客和機組人員緊急疏散，至少六人不適。全日空對受影響乘客致歉，大部份旅客轉乘另一航班，較原定行程延誤至少6.5小時。有乘客稱煙霧似「燒膠味」，事發時相當驚恐。

旅客︰似燒膠味

據當地傳媒報道，涉事客機編號NH809，型號為波音767客機。事發當地早上約10時，飛機關艙門後離開停機坪，滑到跑道上準備起飛時，有機組人員發現機艙冒白煙，即把飛機駛回泊位，並疏散機上乘客。全日空指機上載有137人，包括124名乘客、三名嬰兒和10名機組人員，至少六人事後感到不適，但毋須送院。受影響乘客獲安排乘坐NQ809航班，並於昨晚約7時40分抵港，行程較原定計劃至少延誤了6.5小時。

日本國土交通省表示，未有發現機艙內有起火痕迹，初步估計可能是客機後方的輔助動力裝置漏油，經空調系統霧化後進入機艙，具體原因有待調查。

有受影響乘客晚上抵港後指，事發時嗅到機艙內傳來煙味，機艙隨即滿佈煙霧，有人用手掩臉，全機乘客獲安排離開機艙。日本旅客Miki說煙霧嗅起來似「燒膠味」，事發時自己和其他乘客都感到驚恐，幸未有造成恐慌和混亂。

《中央社》引述現場消息指，機艙內乘客表現冷靜。一名49歲男乘客憶述機艙門關上後，冷氣出風口位即冒白煙，味道似機械運轉的焦臭味，煙霧持續噴出約五分鐘，其間有乘客不斷咳嗽並要求盡快下機。他指因工作需要經常乘搭飛機出外公幹，頭一次遇上冒煙事故，當時心感憂慮會否釀成爆炸，幸好最後能安全離開。

■記者梁銘恩、司徒韋桐

上一則
漏夜斬件 擾攘23小時

下一則
先後滙款逾200次再向家人借錢 女強人網戀「英導演」7年被騙1,400萬

Miki maki

咦 暹羅野喎 快d索 快d索 有冇帶膠袋來呀？

miki做乜cosplay牛

出哂煙D乘客都冇驚過